點解香港租深圳灣口岸要咁多錢，中国租西九龍就每年1000?

香港與深圳為深圳灣口岸港方口岸區簽訂租約，土地使用期限至2047年6月30日，自啟用起港方每年需付逾623萬元人民幣（810萬港幣）租金予深圳市政府。租金每5年調整一次，調整幅度上限為30%。而此等土地租借模式亦於之後的澳門大學新校區中應用。
此外，香港還需要向內地支付17.2億人民幣的「土地開發費」，因此有泛民議員要求港府向中央政府收取高鐵西九龍站「土地開發費」。到2018年，因應《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》刊憲，深圳國土局將於2019年7月1日起將深圳灣口岸下調至每年1000元人民幣的象徵式租金。

因為大陸一直想食我地呢舊肥豬肉

自己用自己嘢，唔洗計得甘清楚喇

擺明送錢上去，咁點？

因為香港係中國殖民地